空置稅蓄勢待發 林鄭：本月交代 地建會反擊 稱當局高估囤貨量

2018年06月14日

空置稅蓄勢待發 林鄭：本月交代
地建會反擊 稱當局高估囤貨量

元朗Grand Yoho2期

【本報訊】政府近期多次放風擬徵收一手空置稅，特首林鄭月娥終在昨日表明，當局將於本月內交代細節，意味空置稅勢在必行，發展商料「一頸血」。空置稅來勢洶洶，地產建設商會終發聲，昨晚發文炮轟政府開徵空置稅，更斥當局誤導公眾，指實際空置單位僅3,000伙。

記者：葉煜燊

近日有報道指，空置稅擬適用所有空置新盤，空置期則以取得入伙紙起計，並以差餉機制徵收。據運房局數據，去年12月底及今年3月底已興建但未賣的一手單位有9,000伙，相對於每年1.8萬伙的新供應目標約一半。

囤貨王新地持逾3,000伙

若以已興建但未賣的新盤計，新地（016）持有逾3,000伙，堪稱「囤貨王」，如今空置稅逼近，新地即時晒冷，其中料是囤貨量最高的元朗Grand Yoho2期，項目去年3月入伙，只售出約278伙，佔項目單位總數量832伙的33%，尚餘500多伙一直丟空。

有消息指樓盤最快下周重推，以招標形式出售。仍有16伙貨尾的將軍澳天晉1期，入伙近7年，突推1伙單位，以招標推1座33樓A室，實用1,306方呎4房戶，於下周二招標，至下月3日截止。另同系大埔白石角雲匯也趕於今日公佈最新部署。

對於政府推空置稅，地建會執委會主席梁志堅昨日接受港台訪問時，呼籲政府實施新規定前應考慮清楚。不過政府明顯無意推遲政策公佈時間，林鄭昨早稱空置稅的研究已經到最後階段，月內將交代細節。

地建會見政府一而孤行，昨晚發文炮轟，除反對開徵空置稅，更直斥「住宅價格不斷上升乃土地供應長期不足，加上市場資金充裕以及超低息環境等因素所致，空置稅並未能對症下藥」。地建會又指，政府不時引用的9,000個「已落成但仍未售出」單位有誤導成份，因單位取得入伙紙後，需完成多項工程達至交樓標準，故應以滿意紙劃線，以此劃分未售單位會降至3,000個。

未有建議擴至二手樓

商會指若政府堅持推行，需考慮以下建議：新政策不應有追溯期；單位應以滿意紙或轉讓同意書劃線，以便進行工程達至交樓標準；為非大眾市場單位、出租和服務式住宅單位、發展商已盡力推售的項目，提供豁免；批出滿意紙或轉讓同意書界定為落成日期起計，提供兩年稅項寬免期。曾有報道指地建會建議空置稅應擴至二手樓，惟文中隻字未提，未知是否被抽起。

對於空置稅對樓市的影響，祥益地產總裁汪敦敬表示，空置稅一出，意味政府開始規限地產商賣樓速度。

上一則
上一則
勞資達共識撤MPF對沖

下一則
下一則
公民黨倡向非港人物業徵收

公民黨倡向非港人物業徵收

林鄭：親自睇居屋定價問題

勞資達共識撤MPF對沖

空置稅有用我裸跑

如果無用 d發展商洗發爛渣？

做場大龍鳳ja
成本轉嫁買家已經可以
同埋以後賣樓用招標方式，價高者得

其實無所謂
最好空置稅收50萬
發展商就賣貴50萬
反正購買力強到仆街

希望林鄭做野
我想上車

其實佢依加空置單位少 都唔係阻立空置稅嘅理由

咁又唔會一推即冧既
起碼到2020年啦
依家利率重係太低
再等多2-3年啦Ching
都等左咁多年 唔差在2-3年

樓價又升

其實係囉
無空置單位 咪唔洗交空置稅囉
D發展商成日講 依家都無空置單位啦
如果係咁咪OK囉 無空置就無稅要交
成日又話咩轉嫁消費者
其實佢地遲賣2年 咪又係將個樓價升幅轉嫁消費者

留條後路比自己 之後可以咁做喳
好處會有人嫌多?

呢d野 有做好過無做啦
正宗做又屌 唔做又屌
唔撚洗錢比層樓你就最撚好啦

搞埋二手樓空置先有機會有用囉

其實香港樓價高 原因好明顯係供應量追唔到需求量
要解決呢個問題 一定要犧牲一啲野
但係我地大多數唔會允許呢樣野出現
如果想解決呢個問題 香港人一定要諗下自己有咩可以犧牲 然後實行
如果淨係靠政府 問題永遠唔會解決
你地都知呢個政府㗎啦

土地供應個問題唔係十幅八幅地可以解決
起公屋喺山旮旯既地方又要起基建
而係要新市鎮裝十萬人以上, 咁樣就可以起成套基建去支持

而家搞呢D, 一年俾多3幾千個單位你根本冇用
反正大把要投資既人會出手, 個價一定高, 你只係令到地產商唔可以食盡個樓市升幅, 要佢賣晒手頭上既課唔代表個市會唔升

反而囤地唔用既收稅就唔同講法 (東北嗰D數以百萬呎計既農地)

高估左，即係推出對你都無影響啦

好老實最多吉屋既咪係房署囉

好多時低層單位(1/F, 2/F) 係空置

有d 近大馬路, 好嘈, 有d 長期無太陽到

你賣平D 我唔信無人要啦 依家「剛需」咁勁
唔想平賣 咪交稅囉

如果真係高估囤貨量，咁就唔會好多人受影響啦，仲嘈乜嘢啫？

無記錯租畀人都當空置

地產佬

到時政府就唔會計呢個啦